港區人大黃友嘉接任教大校董會主席 曾撐大灣區促教局跟進教師「散播仇警」

繼港大校董會後，再有大學校董會出現人事變動。政府今日（13日)宣佈，委任積金局主席黃友嘉為香港教育大學校董會主席，接替2017年、僅上任3年的馬時亨。任期3年，明年1月1日起生效。

現年63歲的黃友嘉自2015年起擔任積金局主席，又身兼基本法推廣督導委員會、外匯基金諮詢委員會委員、行政長官創新及策略發展顧問團成員，亦是十三屆港區全國人大代表。

教育局局長楊潤雄指，黃友嘉擁有出眾的學術背景，於工商界及政策研究方面都具備豐富經驗，深信他能帶領教大精益求精。楊也向即將卸任的馬時亨致謝。

翻查資料，黃友嘉曾在2018年接受傳媒專訪指，大灣區有助解決本港住房及勞動力不足等問題，建議港府以「更高層次」統籌相關工作，又指香港年輕人要具備國際視野，當中不可缺少中國，「今天如果你不考慮中國，就是沒有國際視野。」